［赤化由細做起］新幼稚園指引要唱普通話兒歌 認識中國人身份

【本報訊】教育局發放《幼稚園教育課程指引》，表明加強品德教育，如教導幼兒認識「中華文化及作為中國人的身份」，惟局方指不會有清單或硬指標，去評估國民教育是否達標；新指引同時建議幼兒以遊戲、兒歌形式接觸普通話。

2006年舊指引則表明幼兒需認識中國文化，從而建立國民身份認同。新指引則改為「初步認識中華文化及作為中國人的身份」。課程發展議會幼兒教育委員會主席李南玉解釋，此項修改旨在強調幼兒「集中認識自己」，而非國民教育，「希望用一個宏觀角度，以小朋友為中心，推出去，睇世界所有嘢……包括男女性別、家庭、社會以至國家」。

教育局首席教育主任吳加聲則指，品德教育評估不會有硬指標，「唔會有清單，要求老師剔做到乜、做唔到乜」，將透過觀察及與家長溝通檢視品德教育成效，惟未有正面回應如何檢視「作為中國人的身份」成效。

葉建源：重心應放廣東話

教育局副秘書長陳嘉琪則指，學生有機會於社會上接觸普通話，鼓勵幼稚園「好似講古仔、唱歌，畀小朋友初步接觸普通話」，又指幼兒未能分辨語音屬那一種語言，故不會混淆學習語言。
立法會教育界議員葉建源指，在幼兒階段建構社會、國家歸屬感亦屬合理，惟是否洗腦的關鍵在於教學方法，促局方公佈相關建議。葉續指，於幼兒階段以遊戲、兒歌接觸普通話等外語也合理，惟需注意教學時間比重，「要睇有無喧賓奪主……重心應該放在母語、即係廣東話身上」。

國家可以令教育負擔減少就越多叻人

50年不變，一國兩制，港人治港

50年內同化香港

害死香港

赤化

由細洗腦洗到大

幼兒未能分辨語音屬那一種語言，故不會混淆學習語言。

葉建源叫人花多啲時間學母語
但係好多幼童既母語根本唔係廣東話而係普通話
應該講要學講本地話為主

加埋唔練字

大個一定抗拒繁體

共匪死全家

即係叫D幼兒玩CAR CAR 啦

講廣東話=>唔係中国人
完
[] 唱開德文俄文歌

教育局內全染紅

想像到細路仔把聲好尖咁唱，好難頂

究竟北腔用邊度發音

咁尖咁難聽

依家已經一街都係

德國